canon FF 機想買枝wide 鏡

用緊6D mark 2 想入枝wide鏡用下，如果買canon 就諗住買2手，但2手價又拍得住新鏡，師兄有無副廠鏡介紹下？ 睇過Tokina 17-35 f4，但行價可以買水貨16-28 f2.8

求指教
本身有24-70 kit 鏡(想放) 50.4

16-28啦上年買咗枝水貨三千中尾仲有一年舖頭保養

但師兄無用filter 影響大唔大？會唔會入塵或者整花？

17移軸

睇你咩用途嘅filter啦 如果係保護鏡片嘅話驚花驚入麈嘅話又唔駛太擔心嘅
不過如果你話ND/GND就好大影響

Over budget 啦

咁師兄你本身用開邊幾枝鏡

想問各位點睇samyang 14mm 2.8 af

儲下錢先啦,有買過無放錯~

T16-28
C24-70 70-200 100L 50stm
S35 50

不如講下你預幾多錢先

大概6000內

唔介意國產就老蛙12mm 2.8或者15mm 4

日本就sigma 20mm art，2手依家應該都係四千幾

一分錢一分貨
Sigma Art 14-24 mm f/2.8

用緊16-35 f4

1635 上正廠啦

1635/4 啦，又平又輕又is,質素又ok

17移軸唔係咁易玩
我手頭上都有支，玩咗唔夠1個月，要不斷練下
死馬14-24 2.8果支我都支持入返支！